[樓爆, Arthur Kho點算?] 前補習天王吳賢德擁數億貨

【明報專訊】未經歷過1997年亞洲金融風暴的新晉投資者、前補習天王吳賢德（Arthur Kho），先後於2003年及2008年樓市低潮時買樓，自言一直不是抱炒家心態入市，並透過物業升值令自己身家上漲。

吳賢德近年連環購入將軍澳新盤，如新鴻基地產的晉海、會德豐MONTEREY等，早於2003年11月斥約400萬元首次入市擎天半島至今，逾14年買賣涉及近60個物業，最高峰為2006年至2011年，同一時期曾有逾20個物業「揸手」，現時優化投資物業組合後以持有大單位為主，市值料達數億元。

廣告

海嘯時年薪逾千萬

2008年金融海嘯令不少人失業，不過就未有影響吳賢德的補習事業，當時他收入大增，年薪逾1500萬元，同年由其持有的鰂魚涌康怡花園單位則由600萬下跌至300萬元，惟他未有沽貨意欲。「2008年資產穩固，加上面對過SARS，知道呢個浪過咗會更好。」其後2009年6月、金融海嘯後以2900萬元購入永泰九龍科發道懿薈一伙實用逾1700方呎低層戶。

相信一旦跌市政府會托起

他指出今日社會充斥人為因素，即使樓市出現跌市亦會有政府這隻有形之手阻止。他續稱，金融危機一定會發生，「應想辦法增加自己收入去迎接，當有穩定現金流，供到樓就冇事」。他亦強調自己當時買樓不玩槓桿，「會full pay或借貸不超過三成，可以不斷買樓是由於最早購入的擎天半島、嘉亨灣等物業升值，該批單位套現後，換入不少細價樓」。

近年不少年輕人大嘆買樓上車難，自言接觸得最多年輕人的他，建議年輕人要訂立儲錢計劃，同時他認為物業應在市場流動，「樓是用來換的，第一層樓不要買dream house」。不過，過去10年，政府多番推出辣招為樓市降溫，如於2010年首推額外印花稅（SSD）、2016年加強從價印花稅率至15%，吳賢德曾以首置家人名義入市，部分樓盤亦會付15%辣稅入市，他直認辣招使入市成本上升，亦有令他減少買賣，並沽出部分前景較差的物業。

前英皇中文科名師、新近創立主張互動小班教學的「9010 Academy」的吳賢德（Arthur Kho）近年密密掃將軍澳新盤，今日斥資近2,300萬元購買晉海2伙高層三房戶作長線投資。

吳賢德表示，單位享全海景，且日出康城區只有私樓，所以覺得有升值潛力，而且近年樓盤供應向細戶傾斜，相信往後對換樓大戶有需求。

吳賢德透露，近年購買多個將軍澳區新盤，包括天晉2期、天晉IIIA、Monterey、藍塘傲及晉海，涉及多達13伙，而今次購買晉海打算Full pay，不打算借貸。據資料顯示，當中天晉2期於2013年購入，而其餘單位屬2013年以後發售的新盤，物業總值逾億元。

以前中化都係靠佢

真正補習天王